網購防水噴霧噴鞋 男子氟中毒險送命

網購防水噴霧噴鞋 男子氟中毒險送命

TVBS新聞網 ·
廖雅玉6 小時前

這幾天濕濕冷冷，為避免一出門衣服鞋子變得溼答答，不少人會採購號稱能在衣物表面形成保護膜的防水噴霧。但大陸四川有一名男子，在鞋子上噴完防水噴劑之後，突然劇烈咳嗽、呼吸急促，緊急送院搶救，還差點送命，最後醫師診斷，該名男子吸入過量氟化物，導致氟中毒。

這也是你的習慣動作嗎？出門前先噴再說，就怕下雨天濕淋淋，防水噴霧現在很夯，但大陸四川有一名男子，就在噴完鞋後中毒送醫。

中毒消費者：「當時在噴最後一雙鞋子的時候，我就覺得實在太嗆了這味道，我就進來把這門也關掉，然後就回房間了。」

沒想到已經遠離陽台和噴霧了，仍然......

中毒消費者：「半個小時之後我就開始咳，就很用力地咳，吸不進氣，就一直往外在吐氣在咳。就趕快去拿我手機，就給我朋友打電話，就把我送到醫院去，就發現肺部全是一塊一塊，黑色那種陰影。」

四川成都這名梁姓男子，回想起防水噴霧中毒意外，還是感覺跟死神很靠近，肺部就像有針在扎。他買的就是這個牌子叫捷福世的噴劑，號稱用奈米技術，讓衣物滴水不沾。沒想到護鞋變傷身，梁姓男子送醫後被診斷為氟化合物中毒，住院跟休養近1個月，身體才康復。

大陸媒體vs.商家：「這個咋用呢，把鞋子刷乾淨，然後噴上去後不用管它。」

大陸媒體也實際探訪，因為太夯，現在坊間的防水噴霧百百款，但它們真的都合格嗎？尤其網購平台監管不足，消費者在購買前除了做足功課，使用時也要在通風處，否則下個中招的恐怕是你。

made in china

咁都唔死得

都痴線,
咁都係證明人地既產品 功效夠勁啫

連你個肺度 都做到防水層.